想問吓大陸係咪將「使」同「便」混合左蒞用 ?

成日都見到字幕翻譯用「即便」

支那點用關我撚事?

令港人迷惑的大陸流行用詞，還有「即便」，意思與「即使」一樣。一般香港人初看以為「即便」是「即使」的排版錯字，查字典才知道，「即便」與「即使」是同義的。有些香港作者投稿到大陸，文中的「即使」就改為「即便」，易通曉為偏僻，令他們大惑不解。

「即使」在魏晉時期已用，是「使」（假使）的引申。「即便」在魏晉時期也有，但不是「即使」的意思，而是馬上、即刻，是「便」（順利、簡單）的引申，意思是「即可便去」、「即刻便做」的意思。

連詞的便，是縱使的意思，應是明清口語，如《三國志演義·第九十五回》：「孔明曰：『司馬懿非等閒之輩；更有先鋒張郃，乃魏之名將：恐汝不能敵之。』謖（馬謖）曰：『休道司馬懿、張郃，便是曹睿親來，有何懼哉！若有差失，乞斬全家。』」

「即便」當作「即使」來用，源自清朝口語。此語用法偏僻，也有歧義，不知是「即刻便做」還是「縱使」、「即使」，一般作家不寫，然而大陸人有股毛澤東傳下來的匪氣，不粗鄙不用、不偏僻不用、不歧義不用。我們香港人，自己寫好中文就是，大陸人要怎麼寫，他們要坐高鐵「一起意外」，要在車廂「即刻大便」，隨他們的便吧。

多謝解困

即便本身有兩個意思

一個係立即

一個就係即使

最初可能真係因為字有相似而混合咗即使嘅意思
但例句中用嘅剪燈新話已經係明朝嘅作品

即係錯,已經錯咗好長時間